499537
11402
Đừng bỏ qua cuốn sách này, hãy đưa nó vào tủ sách của riêng bạn và giới thiệu nó với những người quen của bạn nữa. Vì nó thực sự xứng đáng. Có thể là khi vừa bắt đầu đọc, bạn sẽ hơi khựng lại vì không biết người đang kể chuyện là ai, nhưng chỉ khoảng 6 7 trang đầu thôi, từ đoạn Murphy xuất hiện trở đi thì bạn sẽ cảm thấy rất tuyệt vời, cuốn hút. Vì trận chiến của Murphy và mụ y tá là kiểu đấu trí, đấu cho đến trận cuối cùng nên xuyên suốt câu chuyện là những "chiến thuật" hay lắm :)))  cái kết cũng dc xem là có hậu dù hơi nghẹn một tí... Cuốn sách này đang giá hơn số tiền mà bạn phải bỏ ra rất nhiều. Thật đấy. Trust me :))
5
1089118
2016-12-24 23:14:54
--------------------------
487804
11402
Tác giả miêu tả cặn kẽ đến từng chi tiết nhỏ, nhưng chính vì thế cộng với những tình tiết tưởng tượng siêu thực mập mờ khiến truyện nhiều lúc trở có tiết tấu quá chậm. 1/3 đầu truyện tôi cảm thấy đọc rất lê thê và rất chán.
Nhưng khi bắt đầu vào mạch có cao trào, truyện thực sự rất hấp dẫn, khiến người đọc không thể rời mắt. Và phía sau từng hành động, từng lời nói của "những bệnh nhân tâm thần ấy" là bài học cho những người đang sống, đang đối diện với ước mơ của chính mình.
4
198085
2016-10-27 12:51:11
--------------------------
466422
11402
Bay trên tổ chim cúc cu là câu chuyện ở một trại tâm thần nọ, nơi mọi thứ diễn ra bình thường cho đến khi McMurphy, một phạm nhân bị cho là có vấn đề về tâm thần xuất hiện và bắt đầu cuộc cách mạng ở đây chống lại cái gọi là trật tự, kỷ luật do Liên hợp áp đặt. Như mọi cuộc cách mạng, cuộc cách mạng ở trại tâm thần cũng khốc liệt, và đẫm máu... để rồi kẻ yếu khó có thể chiến thắng. Câu chuyện ở trại tâm thần vượt lên trên câu chuyện của những người điên,bởi có khoảng cách giữa những người điên và những người bị tổn thương tâm lý một cách nặng nề được quy chung là điên. Mc Murphy nhìn thấy điều đó và không chủ ý từ ban đầu nhưng bằng cách của mình hắn làm cho chính những con bệnh thấy con người của chính họ, quên đi vẻ ngoài yếu đuối và nỗi sợ của mình. Bằng áng văn chân thực, sảng khoái nhưng cũng đầy bi thương, tác giả đặt ra vô vàn những câu hỏi về tự do, về khuôn khổ, về sự bình thường và bất thường... Một cuốn sách hay cho những người yêu sách.
4
67521
2016-07-02 10:40:52
--------------------------
461092
11402
Đọc xong quyển này khiến đầu óc mình lơ lửng hệt như tên truyện luôn, Bay trên tổ chim cúc cu. Khi đọc bạn cần phải tập trung cao độ vì khá khó hiểu và nặng nề nhưng thật sự nó rất hay, rất đáng để váng đầu. Thực sự những chi tiết mà tác giả vẽ ra khiến mình bị ám ảnh, nó chân thực đến nỗi mình tưởng tượng chính mình ở trong bệnh viện tâm thần luôn. Ý nghĩa nhân văn trong đó rất sâu sắc và đáng giá, cách miêu tả nhân vật cũng rất đặc biệt và để lại ấn tượng khó phai trong mình. Sách đẹp, nội dung hay, vậy nên phải mua!
5
569970
2016-06-27 15:23:45
--------------------------
460259
11402
Mua giúp bạn quyển sách và mình tranh thủ đọc trước. Và phải thừa nhận, Bay trên tổ chim cúc cu là một tác phẩm hay tuyệt vời. Văn phong cô đọng, lôi cuốn và gây ấn tượng. Các nhân vật với những cá tính riêng để lại rất nhiều ấn tượng sâu sắc trong mỗi bạn đọc. Bối cảnh mới lạ, ít được nhắc đến : trại tâm thần càng thu hút bạn đọc hơn nữa.Những giá trị nhân văn sâu sắc, nhiều bài học ý nghĩa đầy tình người, và những xúc cảm như vỡ òa, thực sự rất khó nói. Mọi người hãy đọc và cảm nhận nó theo cách riêng của mình.
5
412050
2016-06-26 21:41:56
--------------------------
455620
11402
Lại là một tác phẩm khó đọc nữa :) Tuy nhiên, phải có thứ gì đó đặc sắc thì cuốn sách này mới xứng đáng với những lời khen tuyệt vời của những độc giả chứ? Đó chính là cảm xúc. Tác phẩm đã chạm tới những cung bậc cảm xúc ở những tầng khác nhau trong lòng người đọc, để lại một ấn tượng khó quên. Đôi lúc vui tươi, sảng khoải, lại có lúc tràn ngập bi thương và khổ hạnh. Đọc truyện, chúng ta sẽ bị vướng mắc trong câu hỏi rằng đâu là cái thiện, đâu là cái ác, cũng giống như nhận xét của tờ New York Times ở bìa cuốn truyện vậy.
Mình khuyên các bạn cũng nên xem thử bộ phim được chuyển thể, thật sự rất hay đó.
5
1344406
2016-06-22 18:26:54
--------------------------
451247
11402
Là một tác phẩm nổi tiếng của nền văn học Mĩ, cuốn sách Bay trên tổ chim cúc cu đáp ứng được sự tín nhiệm của độc giả, bằng hình thức bìa mềm in bóng tạo cảm giác dễ chịu về mặt cảm quan. Ngoài ra nội dung cũng phản ánh khá rõ xã hội Mĩ trong nhiều chi tiết khác nhau, tạo nên sức sống và cảm nhận riêng cho người đọc. Đây là một tác phẩm khá hay, đánh giá ở mức 7/10 là hoàn toàn xứng đáng. Mọi người nên đón đọc tác phẩm này như một hương vị mới về cảm nhận.
4
429966
2016-06-19 15:53:33
--------------------------
447057
11402
Mình mua quyển này và đọc được khoảng một nửa thì quyết định xem phim vì phim đã gặt hái nhiều giải Oscar quan trọng..nhìn chung phim thì cần phải truyền đạt đủ ý nghĩa câu chuyện mà vẫn ngắn gọn nên có cắt bớt phần nội tâm của nhân vật Thủ lĩnh- người kể chuyện và những ảnh hưởng của gã McMurphy làm thay đổi nhân vật này...đọc truyện và xem phim đều mang lại cho mình những cảm xúc nghẹn ngào mà cũng không kém phần sảng khoái vì cái tưng tửng, đáng yêu và hài hước của McMurphy... mình nhận ra rằng Cái Ác thực sự chẳng bao giờ chết đâu, chỉ có điều nó đã bị trừng phạt bởi sự sống mãnh liệt của Cái Thiện... Và tất nhiên...5 ???? cho 1 tác phẩm kinh điển
5
1324602
2016-06-13 13:50:35
--------------------------
424842
11402
Đọc truyện để phần nào hiểu thực tế ở những bệnh viện tâm thần là như thế nào. Kinh khủng quá, nhất là mụ y tá trưởng trong tưởng tượng của mình. Không hiểu sao liên tưởng bề ngoài của mụ như bà hiệu trưởng gì thay thế Dumbledore trong Harry Potter, mụ gì trông giống con ếch ấy. Cuộc sống "điều trị" ở những nơi như thế như một trại tẩy não tập trung, để rồi khi các bệnh nhân được trở về thế giới bình thường, họ đã vĩnh viễn không còn là chính mình nữa.
Về hình thức, bìa, giấy và trình bày rất ổn, khiến mình cảm thấy thích thú hơn khi cầm sách.
5
764255
2016-05-02 22:54:06
--------------------------
419405
11402
mình mua cuốn sách này ban đầu không phải dành cho mình, bạn mình nhờ đặt hàng giúp. Khi về nghe bạn mình nhận xét hay lắm, kịch tính và rất đáng đọc, vì thế nên mình cũng đọc thử. quả thực cuốn sách không nằm ngoài kì vọng, hay một cách bất ngờ. Câu chuyện của những người điên, phải chăng họ điên hay người bình thường nghĩ lầm về họ. Sự khao khát tự do đến cháy bỏng. Câu chuyện thực sự rất hay, rất đáng để đọc, và hơn hết là có những bài học rất đáng nhớ.
Mình cũng rất thích bìa sách, màu xanh đẹp.
5
448018
2016-04-21 10:41:03
--------------------------
411859
11402
Không còn gì để bàn cãi về nội dung xuất sắc và ý nghĩa nhân văn mang tới của cuốn sách này. Sách lôi cuốn người đọc hòa vào câu chuyện ngay từ những trang đầu với giọng văn gần gũi, nhẹ nhàng. 
Tuy nhiên có một điểm hơi tiếc. Bìa ngoài thì đẹp, màu sắc bắt mắt, dày dặn, sách cầm nặng tay. Nhưng giấy sách phía trong màu vàng nâu không sáng lắm, mùi cũng không được thơm, khiến mình hơi hụt hẫng khi lật ra đọc.
Đây là cuốn sách đầu tiên mình sử dụng bookcare của tiki, hài lòng lắm.
4
203117
2016-04-06 19:13:29
--------------------------
407714
11402
Bay trên tổ chim cúc cu - lúc mới xem tựa đề tôi không thể biết nó viết về cái gì, kết truyện ra làm sao. Thật khó đoán. Lúc mua cuốn sách này, điều đầu tiên tôi cảm nhận là khá khó đọc. Tính tôi hay đọc lướt qua, đọc nhanh, nhưng tới cuốn sách này, tôi nhận ra nếu không đọc chậm thì tôi sẽ không hiểu gì hết. Truyện viết rất hay, nhân vật tôi quan sát câu chuyện, cách ông kể lại thật ấn tượng. Tôi thích nhân vật McMurphy nhất. Nhân vật cuốn hút nhất trong truyện (theo cảm nhận của tôi). Tôi sẽ không nói nhiều về nội dung. Nhưng tôi khuyên các bạn nên mua cuốn này. Rất tuyệt vời :)
5
162406
2016-03-30 16:42:06
--------------------------
407270
11402
Câu chuyện được kể dựa theo hồi ức của Bromden – thủ lĩnh Bàn chải, một tên giả câm giả điếc. Bối cảnh câu chuyện diễn ra trong một bệnh viện tâm thần, khi McMurphy từ trại cải tạo được chuyển vào, hắn giả bệnh tâm thần để trốn án lao động khổ sai. McMurphy cứ ngỡ hắn sẽ được an nhàn tự tại trong viện tâm thần đợi hết ngày mãn hạn tù, nhưng hắn đâu ngờ hắn sẽ bị nhốt vào một nơi được thiết lập với kỷ luật thép, những quy tắc “tù túng” đáng sợ của y tá  Ratched. Ở đây họ phải ăn ngủ nghỉ đúng giờ, chỉ được giải trí bằng trò đánh bài. Nếu ai vi phạm sẽ bị trừng trị rất kinh khủng, như là cho kích điện. 
Áp lực y tá Ratched tạo ra cho các bệnh nhân, khiến họ sợ đến nỗi không dám nhìn thẳng cô không chỉ có các quy luật thép, mà còn ở những lời nói hỏi cung hiểm ác hết sức gây áp lực tâm lý.
Bệnh nhân tâm thần được chia làm hai loại, kinh niên và cấp tính. Kinh niên thuộc loại bệnh nặng, ý thức của họ gần như là không còn, cấp tính là thuộc loại nhẹ, họ vẫn có thể sinh hoạt như bình thường, chỉ là họ gặp trở ngại về tâm lý, có thể là do họ bị sốc tâm lý sau một sự việc, hoặc cũng có thể là do bẩm sinh. Đáng nhẽ những bệnh nhân này phải được điều trị một cách nhẹ nhàng, với từng biện pháp riêng đối với mỗi bệnh nhân, nhưng y tá Ratched lại ép họ vào một bộ máy khuôn phép, biến họ thành những con búp bê chỉ biết sợ hãi, thành những bộ máy tự ti vào bản thân chỉ biết co rúm sợ hãi, không còn ý chí ham muốn tự do.
Sau khi McMurphy vào, hắn nhận ra quyền lực của y tá Ratched, và hắn chính thức thách thức y tá Ratched. Hắn nổi loạn, hắn quấy động những tâm hồn yếu đuối bị tổn thương. Nhờ hắn mà mọi người, lần đầu tiên, được xem một trận chung kết bóng chày (dù chỉ là tưởng tượng), lần đầu tiên được đi câu cá, lần đầu tiên chơi bóng rổ…. McMurphy như một tên hề vậy, hắn đánh thức những cảm xúc đã mất từ lâu của những con người bị tổn thương tâm lý. Và hắn hoàn toàn không phải đấng cứu thế, cũng không có ý định cữu rỗi một ai, việc hắn làm cứ tự nhiên như vậy, hoàn toàn tự nhiên, hắn thấy Billy luôn yếu đuối sợ hãi, và thế là hắn cố làm cho Billy trở lên mạnh mẽ hơn, hắn thấy Bromden lầm lỳ, và hắn dạy Bromden chơi bóng rổ….. Và tất nhiên, những điều hắn làm làm xáo trộn bộ máy quyền lực của y tá Ratched, khiến bà ta nhận ra hắn là một tên thực sự nguy hiểm.
Nhưng rồi, hắn nhận ra hắn không bao giờ có thể rời khỏi đây, cái ý định chỉ vào đây “ở tạm” là bất khả thi, vì một khi đã rơi vào tay y tá Ratched là sẽ không thoát ra được. McMurphy quyết định bỏ trốn, cùng Bromden khi biết Thủ lĩnh không hề câm và điếc. Hắn gọi cho bạn gái hắn, Candy mang rượu cùng một cô gái khác đến mua chuộc tên canh viện. Trước khi đi hắn biến bệnh viện thành một quán  bar đích thực, mọi người được uống rượu, nhảy múa. Hắn đã có thể đi, hắn đã có thể trốn sang Canada, nhưng, chỉ vì hắn muốn làm một việc cuối cùng giúp cậu Billy bé nhỏ, việc mà cậu rất muốn nhưng chưa một lần trong đời dám thổ lộ, và vì thế mà hắn bị bắt lại. Như một quy luật bất thành văn, kẻ yếu không thể thắng được, y tá Ratched đã thắng trong việc áp chế con người McMurphy, nhưng tất nhiên, họ không thể áp chế tâm hồn hắn. Bromden đã giúp giải thoát tâm hồn hắn mãi mãi. Cái chết của McMurphy đã thực sự thức tỉnh Bromden.
Cái hình ảnh Bromden trốn chạy có lẽ sẽ đọng mãi trong lòng độc giả. Nó vừa ám ảnh, day dứt vừa hồi hộp xen chút thỏa mãn. McMurphy có thể không trốn được, nhưng ít ra đã có một người chịu đứng lên thoát khỏi chỗ tù ngục đó. Sự nổi loạn của McMurphy chưa đủ để thức tỉnh tất cả mọi người, vấn đề đâu phải dễ dàng vậy. 
Bệnh viện tâm thần như xã hội lúc đó thu nhỏ vậy, Liên hợp như một bộ máy đạo đức giả tạo, ghép, cắt ra những con người giả tạo chỉ biết nghe lời. Đâu là thiện đâu là ác? McMurphy là ác? Khi phạm tội bị bắt giam, hay là thiện? Đâu là tỉnh táo đâu là điên loạn? Y tá Ratched cố gắng lập trình những bệnh nhân thành một cỗ máy rất tỉnh táo, hay thực chất bà ta mới là điên loạn?
Bay trên tổ chim cúc cu theo mình nghĩ khá khó đọc đối với những bạn không thích sách kiểu hàn lâm kinh điển, nhưng đây thực sự là một quyển sách hay. Nó chạm tới những cung bậc cảm xúc khác nhau của người đọc, vừa sảng khoái vừa bi thương, tê tái. Bộ phim chuyển thể từ truyện đã nhận được 5 giải Oscar. Vai nam nữ chính quá tuyệt vời, xem phim bạn sẽ thấy hình tượng y tá Ratched y như bạn tưởng tượng, nhẹ nhàng bọc ngoài vẻ lạnh lùng vô cảm tàn nhẫn, thực sự khiến người khác khiếp sợ. 
Nỗi đau lớn nhất là nỗi đau mất niềm tin vào bản thân
Sự giam cầm đáng sợ nhất là sự giam cầm về tinh thần.
5
540261
2016-03-29 20:01:30
--------------------------
394257
11402
Gấp Bay Trên Tổ Chim Cúc Cu lại, có lẽ bạn đọc sẽ không khỏi khắc khoải và ám ảnh. Ám ảnh bởi đâu đấy ta thấy chính mình, chính bạn bè, chính xã hội trong ấy. Ám ảnh bởi đôi lúc ta cũng chung một nỗi khát khao được đứng thẳng trên đôi chân và suy nghĩ của mình, vượt lên nỗi sợ trong cái xã hội từ chối sự khác biệt, đủ can đảm được là chính mình. Cảm ơn tác giả đã xây dựng một nhân vật Murphy tưng tửng, Murphy không lẫn vào đâu được và ít ra không hoàn hảo, chính điều ấy đã truyền cảm hứng cho "tôi", cho các bệnh nhân khác, cho người đọc. 
5
733941
2016-03-10 06:30:34
--------------------------
393999
11402
Một tác phẩm hay. Phải nói là rất hay. Kiệt tác. Ở đó bạn sẽ thấy một cuộc chiến không cân sức thật sự. Nhưng phe yếu hơn không vì yếu mà không chiến đấu. "Ít ra họ cũng đã làm hết khả năng của mình". Đó là câu kết luận mình tâm đắc nhất. Đúng là nỗi sợ sẽ mãi là nỗi sợ nếu chúng ta không vùng lên. Cái kết truyện cho thấy người thắng chưa hẵn đã làm người thua chịu thua thật. Ít nhất họ vẫn thắng đối với họ. Thắng chính bản thân họ. Có một điều thắc mắc là luật nước Mỹ cấm tử hình nhưng biến người ta thành thực vật còn hơn cả tử hình ấy.
5
574020
2016-03-09 19:35:04
--------------------------
380557
11402
"Hàng loạt câu chuyện xảy ra tại nhà Thương Điên làm hiện lên một bức tranh thảm hại, Nơi đó vẫn có những người sống theo cái cá nhân của họ, nơi họ được thể hiện đam mê và sở thích như chính bản thân họ từng có. Họ vẫn cố gắng thoát ra khỏi địa ngục. Và họ sẽ cảm thấy tuyệt vời hơn nếu kết thúc như MC Murphy"
Tôi đã viết cảm nhận của mình như thế trong cuốn sách
Mc Murphy. kẻ được coi là lãnh đạo của những người " Điên" trong nhà Thương luôn ẩn chứa một trái tim nhiệt huyết. tuy rằng cái cách anh thể hiện ra ngoài hoàn toàn khác người khiến người khác nghĩ anh bị điên. 
Nếu bạn nhìn vào mặt tích cực của câu chuyện thì sẽ có cảm nhân hoàn toàn mới mẻ về cuộc sống
Nhận xét về giấy in 5 sao, nhưng hơi nặng
Bản dịch tương đối dễ hiểu
4
919665
2016-02-15 12:17:01
--------------------------
365244
11402
"Bay trên tổ chim cúc cu" vốn không thu hút tôi bởi nội dung của câu chuyện. Bối cảnh là trại tâm thần, những con người bệnh hoạn cùng những trò đùa lố lăng, rồi cả những cô y tá, bác sĩ chỉ được cái mác bên ngoài,... vậy thì có gì hay? Nhưng cuốn sách đã làm lật đổ tất cả những định kiến của tôi về nó. 
Cuốn sách hòa lẫn hai màu trắng đen rất khó phân biệt đâu là thật đâu là giả. Trong cái khung cảnh nhỏ bé của cái bệnh viện tâm thần, Ken Kesey đã gióng lên một tiếng nói về con người và xã hội. Liệu rằng giữa cuộc sống xô bồ này, không con người nào là điên? Không con người nào là giả? Không con người nào là cố thể hiện cái đạo đức rởm của mình? Nhưng đổi lại, cũng có những con người bước ngang qua cuộc đời và để lại những thay đổi to lớn cho chính bản thân ta, như một Mc Murphy vậy.Cuốn sách là đại diện tuyệt vời cho văn học Mỹ và cũng là một tiếng nói thức tỉnh con người!
5
410238
2016-01-07 18:15:06
--------------------------
363808
11402
Một tác phẩm không thể bỏ qua. Viết về những kẻ điên nhưng lại khiến những người bình thường như ta thấy ''nhột''. 
Sự xuất hiện của McMurphy chính là điểm nhấn, là cốt lõi để tạo nên 1 tác phẩm tầm cỡ như thế này. 
Giọng văn vừa đanh thép, vừa trào lộng, vừa khích bác, thật sự vô cùng vô cùng hấp dẫn. Có những câu đọc xong phải đọc lại vài lần nữa vì ngôn ngữ quá tuyệt vời. Chất lượng giấy của Nhã Nam rất tốt, bản dịch chất lượng. 
Giá cuả một sản phẩm tuyệt như thế này theo mình là quá rẻ. Rất đáng đồng tiền bát gạo!
5
485082
2016-01-04 22:48:24
--------------------------
363777
11402
Trại thương điên kinh hoàng đó, giam giữ hàng chục con người với một hệ thống quản lý thối rửa, mà biểu tượng là con mụ Y tá trưởng mắc bệnh cuồng hành hạ. Tự do của họ bị tước đoạt, thể xác đôi khi bị xâm phạm, chưa kể họ gần như bị tẩy não khi không dám xin ra viện/ trốn viện mặc dù có thể. Nói cách khác, họ bị nô lệ hóa toàn phần. Nhân vật "tôi" là con bệnh người da đỏ - Bromden. Gã thông minh, không hề điên, nghe nói đều giỏi và lưu loát nhưng tất cả đều nghĩ gã tâm thần, câm, điếc chỉ vì gã là dân da đỏ. Gã bị tống vào đây, và cứ an phận như vậy, cho đến một ngày có người giúp gã tìm lại được ký ức và sức mạnh dân chủ của chính mình.

Cuộc sống vô hồn trong viện tâm thần ghê rợn đó vẫn sẽ tiếp diễn nếu Randle Patrick McMurphy không xuất hiện. Hắn điên loạn, đúng, nhưng không phải kiểu người điên ở trại tâm thần. McMurphy là tên cực kỳ ranh ma, chỉ sống theo ý mình thích, y hệt con ngựa bất kham, nhất quyết không để ai cầm cương điều khiển hắn. Ngày đầu đến bệnh viện, hắn cười hô hố - cái tiếng cười đó va đập khắp mọi bức tường, chui vào tai các con bệnh và khiến họ ngỡ ngàng, vì đã quá lâu họ chưa được nghe một tiếng cười nào tự nhiên và tràn đầy sức sống như thế. 

McMurphy mang đến tiếng hát (mặc dù hắn hát như bò rống mỗi sáng trong nhà vệ sinh), mang đến những ván bài poker, những vụ cá cược, những trận bóng đá, chuyến đi câu, rượu, đàn bà, mang đến tiếng cười, mang đến lòng dũng cảm và sự khát khao tự do cho các con bệnh. Hắn mang "cuộc sống" vào trại tâm thần!
Dù hắn đã chiến đấu không mệt mỏi để bảo vệ anh em, nhưng cuốn sách này không phải truyện cổ tích - cái thiện đã thua cái ác. Tuy nhiên, McMurphy không bao giờ là kẻ thua cuộc. Đây là một nhân vật quá phi thường.
Nhiều phân đoạn trong cuốn sách này quá tuyệt vời. Như đoạn Bromden nhìn ra cửa sổ, ông thấy ánh trăng phủ lên cỏ xanh thấm đẫm sương đêm, ông nghe tiếng gió và tiếng nhái, ông cảm nhận được âm thanh sự sống rồi muốn òa khóc khi nhận ra điều đó. Như đoạn McMurphy lì lợm bê bệ điều khiển, đến mức tay chảy máu chỉ để quát lên với tụi bệnh nhân: "Ít nhất tao đã thử, không phải sao?!" Như đoạn McMurphy quay người sang để lắng nghe Bromden kể chuyện, và hắn ta cũng huyên thuyên về chuyện đời của hắn cho cả bọn nghe. Theo như lời Bromden, là để giúp bọn bệnh nhân nhớ về cuộc đời cũ của mình. Như đoạn hắn vẫn cố cười hô hố dù đã nửa dại nửa tỉnh. Như đoạn cả hội con bệnh Cấp tính biểu quyết xem tivi lúc 3 giờ, McMurphy giơ trước, và từ từ những cánh tay khác giơ lên, như thể hắn kéo mọi người ra khỏi đám sương mù đã che mắt họ từ bao lâu rồi.

Đọc xong ám ảnh quá. Tôi yêu Randle Patrick McMurphy.

5
526861
2016-01-04 21:49:26
--------------------------
355496
11402
Đây cũng được cho là sự cao tay của người viết , bằng giọng văn châm biếm , đầy sự chứng kiến những thảm kịch của đời sống tập trung tại xã hội của giới thượng lưu , khao khát tự do đến với bệnh tình , có thực tại ở trong đó khiến người xem dõi theo cử chỉ và hành động của nhân vật chưa đến mức lo sợ , nhưng thương cảm cho số phận cứ đeo bám họ để rồi họ phải tìm cách trốn chạy nó đi tìm vùng đất thanh bình , yên tĩnh .
4
402468
2015-12-20 00:50:51
--------------------------
353316
11402
Mặc dù được nghe một người bạn lớn tuổi giới thiệu cuốn sách này đã lâu lắm rồi, vì cuốn sách đã đươc xuất bản ở Việt Nam vào khoảng 1986 với bản giấy đen, nhưng mình vẫn chưa có duyên gặp được bản sách đó. Mãi đến nay, tình cờ thấy bản sách tái bản này, mình mua ngay và đọc say mê. Cuốn sách tuy được viết bởi sự hư cấu của tác giả nhưng rất thực, sống động và "giống" xã hội ta đang sống. Quả thực trong đời này chẳng biết ai điên ai tỉnh và thực sự những người tự cho là mình tỉnh đã tự cho thêm cái quyền áp đặt lên người khác những cái tự cho là hay, là tốt, là đúng. Gấp lại cuốn sách, một cảm giác buồn mang mác, hoang mang bao trùm lên người đọc.
5
570954
2015-12-15 22:16:17
--------------------------
345179
11402
Khi mới bắt đầu đọc cuốn sách, mình có cảm nhận đúng là những người ở trong Phân khoa đều là người điên hết. Nhưng đọc đến hơn nửa cuốn sách, sau cuộc "Cách mạng" thành công đầu tiên của McMurphy, mình mới phân vân liệu những người này có thực sự điên? Hay chỉ vì họ có cách suy nghĩ, cách sống "đặc biệt" so với những người bình thường nên mới bị gán cho cái mác điên. Cho đến đoạn cuối, mình tự hỏi liệu chúng ta, những người bình thường, có thật sự tự do? Hay chúng ta chỉ là những sản phẩm rập khuôn, được xã hội lập trình sẵn?
Đọc cuốn sách này, cảm nhận và tự tìm câu trả lời riêng cho bạn.
5
651061
2015-11-29 22:57:34
--------------------------
339813
11402
Ban đầu mới đọc, mình thấy hơi khó hiểu, vì lần đầu đọc vội, nhưng khi đọc xong vẫn cảm thấy hơi ám ảnh. Những lần sau đọc lại, mình mới thấy được hết giá trị của tác phẩm kiệt tác này. Sự hòa lẫn giữa cái thiện và các ác để trở thành một áng văn chương tuyệt vời. Một thế giới thu nhỏ, một trại điên của những người không hề điên, ngược lại, họ vô cùng tỉnh táo, đại diện cho cái thiện. Giọng kể rất thu hút, hài hước, hóm hỉnh nhưng cũng pha chút cay đắng. "Bay trên tổ chim cúc cu" quả thực là một cuốn sách rất đáng để đọc.
5
539865
2015-11-18 19:55:17
--------------------------
336665
11402
Chính cái tựa ngồ ngộ "Bay trên tổ chim cúc cu" đã giúp tôi tìm đến quyển sách tuyệt vời này. Ngay sau khi đọc nội dung giới thiệu tôi đã mong ước có được cuốn sách này ngay. Không chỉ thế điều làm cho tôi cực kỳ hài lòng đó là câu chuyện. Bằng một mở đầu gay cấn huyền bí bảo đảm bạn sẽ bị lôi luôn vào nội dung của truyện, những tình tiết sự việc nối tiếp diễn ra một cách bất ngờ làm tôi phải giật mình. Tôi yêu nhân vật chính-một tên tội phạm anh hùng, tên tội phạm của công lý và tự do. Dù mỗi nhân vật, mỗi con người, mỗi tính cách khác nhau nhưng góp phần làm cho câu chuyện trở nên mới mẻ, đầy ý nghĩa sâu sắc. Và tôi lại đọc lại thêm 1 lần nữa. Sau khi đóng lại trang cuối cùng, tôi đã phải ngồi hồi tưởng lại từng tình tiết của chuyện, và cảm giác như những nhân vật ấy đang tồn tại thật sự. Mỗi lần đọc lại bạn hãy mượn góc độ của một nhân vật khác thì một câu chuyện mới sẽ được hình thành. 
5
588905
2015-11-12 19:44:37
--------------------------
331466
11402
Tôi quyết định mua tác phẩm với tựa giới thiệu ấn tượng từ The New York Times, chưa đọc hết cuốn sách nhưng tôi đã tìm xem phim chuyển thể từ bộ truyện này. Một best seller với những lời khen  tặng, tung hô mỹ miều như "tác phẩm không bị lãng quên", "Một cuốn sách vĩ đại và đầy sức mạnh", "một tiếng gầm phản kháng chống lại các quy tắc xã hội phàm tục mà kẻ cai trị vô hình đã áp đặt lên", nhưng chắc chắn 1 điều đó không phải là những điều tung hô sáo rỗng hay phóng đại, đó đơn giản là những gì cuốn sách này làm được
5
833612
2015-11-04 15:23:45
--------------------------
311706
11402
Được bạn giới thiệu, mình đã quyết định mua cuốn sách này, bởi tình tiết hơi hài và cũng nhiều chi tiết khá lạ. Bay trên tổ chim cúc cu, tựa nghe thật vui tai, nhưng ẩn chứa trong đó là khát vọng tự do của những con người trong tù ngục. Họ đã đấu tranh, biết thoát khỏi rào cản cho bản thân để tìm chính mình. Qua đó, ta cũng cảm nhận được những bài học cuộc sống sâu sắc và ý nghĩa. Về hình thức, sách được thiết kế rất đẹp và bắt mắt, phông chữ ngộ nghĩnh, tạo độ hài hước cho truyện.
5
172460
2015-09-20 01:00:10
--------------------------
302882
11402
Một tác phẩm vĩ đại và không thể bị lãng quên. Một tác phẩm quá độc đáo mặc dù đôi lúc ngôn từ của người Mỹ hơi khó hiểu nhưng vẫn để lại một ấn tượng rất sâu sắc. Nhiều quy tắc ở trại tâm thần bị con ngựa hoang bất trị McMurphy làm đảo lộn và rối tung lên đan xen với nhiều tính tiết hài hước nhưng đem đến cảm xúc dạt dào cho người đọc. Đâu đó là nỗi đau, là nỗi xót xa, lòng thương cảm cho các thân phận, cho một đời người. Quá sâu sắc, đáng nhớ và quá nhiều cảm xúc. Hãy đọc và cảm nhận. Cám ơn tiki đã chia sẻ.
5
110777
2015-09-15 15:14:32
--------------------------
294336
11402
Cái gì gần gũi thì dễ đi vào lòng người nhưng cái gì độc đáo lại khiến người ta nhớ mãi. Và tiểu thuyết Bay trên tổ chim cúc cu là một điển hình mà một khi nhắc tên thì mọi người sẽ nhớ đến những giá trị nhân văn của câu chuyện, những gì mà nó đã làm được cho văn học nhân loại..
Để nói về cuốn sách này thì quả thật có rất nhiều điều, nó quá tuyệt vời, ngay từ bối cảnh câu chuyện - một bệnh viện tâm thần đã cuốn hút người đọc, ai cũng muốn đọc xem những con người "có vấn đề" họ sống như thế nào, vì đó là một nơi mà không phải ai cũng muốn đặt chân tới. Mọi thứ từ hành động, suy nghĩ đến mọi sinh hoạt trong bệnh viện đều được miêu tả cực kì chi tiết khiến ta thêm hiểu rõ hơn về cuộc sống trong đó như thế nào. Như nhiều lời nhận xét thì câu chuyện hay nhất khi đã tạo ra nhân vật Mc Murphy, tôi hoàn toàn đồng ý, Mc Murphy là một nhân vật vô cùng độc đáo, ngay từ hoàn cảnh hắn xuất hiện đến mọi suy nghĩ, hành động của hắn khiến ta nhiều khi hả hê nhiều khi lại phải suy ngẫm về mọi thứ. Đọc câu chuyện thêm một lần nữa khiến tôi suy nghĩ về bản chất một con người, ai cũng có quá khứ, ai cũng có mặt tốt mặt xấu và tồn tại bên trong một con người luôn có một sự tốt đẹp nào đó. Ai cũng là "con người" dù cho bị tâm thần đi chăng nữa thì bất cứ ai cũng có quyền sống, tự do và hạnh phúc. Qua câu chuyện chúng ta dường như sực tỉnh và tự nhắc nhở mình xem mình đã sống đúng với bản ngã của mình chưa, mình đã được tự do và cảm thấy hạnh phúc chưa, đã được sống một cách thực sự chưa. Quả thật Bay trên tổ chim là một câu chuyện quá tuyệt vời, đầy ý nghĩa và có quá nhiều điều để nói về nó. Tôi thiết nghĩ bất cứ ai cũng nên đọc cuốn sách này, đọc một lần và cảm nhận riêng cho mình!
5
195396
2015-09-09 10:45:40
--------------------------
283575
11402
Cuốn sách này có bối cảnh là một viện tâm thần, đây là một điểm mới lạ. Và qua viện tâm thần ấy, những vấn đề về con người trong xã hội, về cá nhân, về tự do, về những chuẩn mực. Quả thật đây là một cuốn sách có nội dung vô cùng sâu sắc và giàu tính nhân văn, xứng đáng là tác phẩm có mặt trong danh sách những cuốn sách vĩ đại nhất thế kỷ hai mươi, dù bề ngoài (bìa sách) không khiến bạn nghĩ như vậy. Chắc chắn mình sẽ tìm xem bản điện ảnh của tác phẩm tuyệt vời này. 
5
307488
2015-08-30 07:59:47
--------------------------
280631
11402
Đầu tiên phải nói là quyển.sách này hơi khó đọc, vì giọng văn hài hài bỡn cợt kiểu Mỹ sẽ khiến những ai không quen không hiểu mô tê  gì hết. Một trại tâm thần với những kẻ điên được điều khiển bởi một bộ máy chuyên chế đáng sợ, chúng muốn "sửa" những người trong trại theo cách của chúng và đứng đầu là mụ y tá trưởng. Nhưng từ khi tên "điên" McMurphy xuất hiện, cả trại dường như thay đổi. Chính cái "điên" rất bình thường của hắn đã thổi vào nhưng con người vốn bị nhồi nhét  những "đạo đức" bởi bộ máy điên rồ kia. Một quyển sách hay tuyệt.
5
326002
2015-08-27 20:44:45
--------------------------
280254
11402
Bay Lên Tổ Chim Cúc Cu có cái tựa thật đẹp. Nó chỉ được nhắc đến một lần duy nhất trong cuốn sách này ở gần cuối cuốn sách nhưng có lẽ đó là một trong những ký ức đẹp nhất xuất hiện trong cả câu chuyện. Những kẻ yếu thế trong cuộc sống này vốn tưởng như đã chấp nhận sự sắp xếp, những trật tự mà những kẻ mạnh hơn trói buộc họ đã ngày lại ngày được người anh hùng của họ giúp họ gỡ được nút thắt đó; khiến cho họ dám dũng cảm đi tìm sự tự do cho riêng mình, giải thoát họ khỏi sự nhu nhược của chính bản thân họ. 
Còn về hình thức, sách có bìa ngoài bắt mắt, đây cũng là một điều tôi rất thích ở sách Nhã Nam. Ngoài ra sách khá mềm và nhẹ, giấy cũng không bị tẩy đến mức lóa mắt. Nói chung đây là cuốn sách tôi rất hài lòng về cả nội dung và hình thức!
5
470755
2015-08-27 15:32:08
--------------------------
275650
11402
Nếu bạn chỉ có thể chọn 1, giữa việc đọc sách hay xem phiên bản điện ảnh, thì tôi cam đoan với bạn rằng Sách sẽ là một lựa chọn hợp lý đối với tác phẩm này. Vì cá nhân tôi cảm thấy phiên bản điện ảnh đã đánh mất cái hồn của quyển sách (mặc dù phim có IMDB là 8.7)

Nơi diễn ra câu chuyện, một trại tâm thần (the Cuckoo's nest), nơi hội tụ của những cá nhân bất ổn nhất trong những cá nhân bất ổn. Và rồi R.P.McMurphy -một kẻ tỉnh táo nhưng lại "điên" hơn tất cả bệnh nhân- xuất hiện và rồi mọi thứ bắt đầu. Vẫn là mô-tuýp cũ, một cá nhân làm thay đổi cả một tập thể. Nhưng cái hay của quyển sách nằm ở sự chuyển biến tâm lý ở từng bệnh nhân( đặc biệt là Thủ Lĩnh), để rồi họ nhận ra được sự thật và giải phóng bản thân ra khỏi gông tù do suy nghĩ của chính mình tạo ra. 

Điểm trừ theo cá nhân là ở một số chi tiết quá mức huyền ảo, như máy phun khói, hệ thống máy xử lý xác ban đêm...

Tóm lại, đây là một quyển sách thuộc list "Phải & Nên Đọc".


4
78693
2015-08-23 02:17:54
--------------------------
268554
11402
Nội dung cuốn sách khiến tôi liên tưởng 2 cuốn phim của Hongkong : Story of Ricky (1992) và Woman Prison (1988). Tuy bối cảnh không phải là quá giống nhau, nhưng môi trường sống và cuộc tranh đấu dai dẳng giữa cái Thiện với cái Ác, trong từng chi tiết và biểu hiện hành động của các kiểu nhân vật, ở cả 3 tác phẩm đều không sai biệt nhau là mấy. Randle P.McMurphy ngang tàng ưa tự do đến như làn nắng ấm tỏa lên "tổ cúc cu" lạnh lẽo trì trệ dưới ách kìm kẹp lâu ngày của Liên hợp, anh mang đến tiếng cười cho các đồng bạn, tranh đấu cho quyền tự do của mọi người, giúp họ tìm lại con người thật sự họ đã đánh mất từ lâu. Và bao giờ cũng vậy, có đấu tranh là có mất mát, có hy sinh. McMurphy đã ra đi, cũng dữ đội đột ngột như lúc anh đến, nhưng mọi luật lệ hà khắc của Liên hợp đã bị anh xới tung lên. Tác phẩm, vì vậy, đã đặt ra cho người đọc ít nhiều suy tư về các phạm trù tự do và khuôn khổ, cá nhân và hệ thống trong các môi trường đòi hỏi cao về quy định và kỷ luật. ** Hai dịch giả Lê-Nguyễn có lẽ muốn Việt hóa ngôn ngữ nhân vật để tạo sự gần gũi, nhưng xét cho cùng, văn hóa Đông Tây không tương đồng, nên việc dùng những từ đặc trưng như rượu cuốc lủi, tóc để chỏm, giờ Ngọ.. xem ra nhiều phần khập khiễng.
3
392686
2015-08-16 16:33:27
--------------------------
267830
11402
Tìm đến tác phẩm này là vì trước đây đã xem phim điện ảnh chuyển thể, nên muốn tìm lại nguyên tác để đọc thử. Cũng thật không ngờ, so với phim điện ảnh thì cuốn tiểu thuyết này còn hay hơn rất nhiều lần.
Tựa đề "Bay trên tổ chim cúc cu" thoạt nghe đầy chất thơ và lãng mạn, thế nhưng phải nói nội dung bên trong phải dùng hai chữ "nặng nề" để hình dung. Sự kìm kẹp và sự giải phóng là hai mặt đối lập rõ nét của tác phẩm, thế nhưng liệu đọc xong, độc giả liệu có thắc mắc: phải chăng tự do luôn là đích đến cuối cùng hay không?
5
208712
2015-08-15 21:32:38
--------------------------
256329
11402
Ngay trên bìa cuốn sách, nếu để ý, sẽ thấy tự đề được in không theo quy tắc nào, lúc viết hoa lúc viết thường cũng giống như chủ đề nổi bật của tác phẩm là sự nổi loạn, phá vỡ các quy tắc. Tuy nhiên đây không phải là sự nổi loạn của thanh thiếu niên mà là của người lớn với khát khao tự do, thóat khỏi sự kìm kẹp của quyền lực, sự phân biệt đối xử, định kiến và chuẩn mực xã hội của những con người bị gán ghép cho căn bệnh tâm thần. Quyển sách khép lại với sự vùng lên và giải phóng của những con người từng bị đè nén, làm ngơ đến mức co người lại, sợ hãi và tìm kiếm sự vô hình như Bromden và của McMurphy (với cái chết của anh) như một anh hùng chống lại bất công và đàn áp. Một điểm mình không thích ở quyển sách này chính là lối miêu tả phóng đại của tác giả qua sự tưởng tượng của Bromden gây khó hiểu cho độc giả.  
4
701009
2015-08-06 19:43:00
--------------------------
250759
11402
Nó có vẻ hơi rắc rối và có chút đau đầu với những tình tiết trong nhà thương điên. Nhưng lại gây nghiện bởi sự lôi cuốn của những tình huống cũng lại trong nhà thương điên. Bay trên tổ chim cúc cu mang tính nhân văn, đáng để suy ngẫm, mình rất thích văn học phương Tây bởi cái nội hàm, hay ý nghĩa nó chuyển tải, nhẹ nhàng, không quá lố. Mà thường mình thấy văn học phương Tây luôn gây lôi cuốn bởi cái mình tự tìm "chân lý" trong một quyển sách bằng chính cảm nhận riêng, không áp đặt :)
4
321286
2015-08-02 10:49:50
--------------------------
238971
11402
Về mặt nội dung, đây là một cuốn sách tuyệt vời cho những ai thích suy ngẫm và trải nghiệm khi đọc sách. Cuốn sách nêu lên quan điểm về cách nhìn nhận, đối xử và giúp đỡ những người tâm thần. Đó chính là truyền cho họ nghị lực sống và niềm tin vào bản thân. Cuốn sách còn mượn chuyện nhà thương điên để phê phán xã hội và một bộ phận người có lối sống cứng nhắc và vô cảm.
Về mặt hình thức, đây là cuốn sách thiết kế phù hợp, phông chữ đẹp và dễ đọc, giấy đẹp. Nói chung những cuốn sách của nhà sách Nhã Nam đều có chất lượng tốt.
5
183746
2015-07-23 15:36:22
--------------------------
235849
11402
Khi nhìn thấy bìa cuốn sách việc đầu tiên mình liên tưởng lại là một thế giới trẻ con và trường học nào đó cơ. Nhưng đọc xong mới biết là sách nói về một trại tâm thần. Vì thế lúc đầu truyện mang hơi thở âm u, lạnh lẽo mà rờn rợn tóc gáy. Nhưng với sự xuất hiện của McMurphy, nhân vật chính của câu chuyện, trại tâm thần dần dà đầy ắp những thú vui, hài hước, đầy ắp tiếng cười. Truyện rất có tính nhân văn tuy lúc đầu đọc xong mà cảm giác đau cả đầu, nhưng rồi nó dần dần thấm vào trí nhớ và trở thành một dòng suy nghĩ sâu sắc về câu truyện. Bạn phải đọc và cảm nhận, vì truyện rất khó hiểu. Nhưng chung quy mình vẫn thấy đây là một cuốn sách khá hay.
4
676659
2015-07-21 13:23:46
--------------------------
228343
11402
Phá cách từ bìa sách và tựa đề sách. Thực sự, sách rất kén người đọc, và khó đọc vô cùng, không vui tươi và năng nổ như hình hìa, nhưng ở khía cạnh nào đó lại đích xác là một câu truyện bứt phá giống như trong hình bìa.
Truyện kể về một trại tâm thần khắc nghiệt, nặng nề, u ám, với những gông xiềng trói buộc. Để rồi sau đó, có một người xuất hiện, lật tung cái thế giới ảm đạm đó lên. Một cuộc chiến gian khó.
Thế nào là "bình thường"? Ai có quyền quyết định ta điên hay không điên? Đi ngược dòng chảy thời đại là rồ dại? Hành động khác người là điên loạn? Không. Xin đừng vội vàng phán xét. Những góc khuất u tối trong lòng mỗi người sẽ không bao giờ được khai phá và thấu hiểu được triệt để. Trong khi xã hội lại quá tàn khốc, con người thì lạnh lẽo vô tình.
Đây là một quyển sách đầy ám ảnh, đọc đến hết rồi vẫn không thể dứt mình ra được.
4
30924
2015-07-15 12:36:31
--------------------------
226685
11402
Ngay từ khi đọc tên truyện ta đã cảm thấy đây chắc hẳn một tác phẩm mang tính phá cách nào đó.
Đúng như dự đoán, Bay trên tổ cúc cu là câu chuyện kể về McMurphy xuất hiện ở một trại tâm thần đầy những quy tắc ngặt nghẽo. McMurphy đã làm đảo lộn cuộc sống ở đây, khiến cho một nơi khiến người ta cảm thấy bi thương khổ sở trở nên hài hước, vui vẻ hơn. Nhưng dường như điều McMurphy làm là trái với tự nhiên. Cuộc chiến giữa tự do và khuôn khổ, bình thường và bất thường, sự tỉnh táo và điên loạn đã nổi ra.
Cuối cùng cái yếu cũng bị thua cuộc. McMurphy đã chết, nhưng đó là một cái chết huy hoàng. Một chiến thắng trong lòng của bao nhiêu người
5
339101
2015-07-12 19:59:31
--------------------------
225291
11402
lúc đầu đọc cái tựa đề tôi nghĩ đây sẽ là câu chuyện hài hước vui tươi nhưng đến khi đọc thì lại hoàn toàn không như tôi nghĩ. Cuốn sách này như là bức tranh lột trần cuộc sống con người giữa những bản ngã thiện và ác. Con người có thể vì lợi ích cá nhân mà bán rẻ nhau tuy nhiên đâu đó cái bản chất thiện lương của con người vẫn còn đó, họ luôn hướng về gia đình, quê hương mình với trái tim nồng ấm. Lúc đầu đọc truyện tôi còn cảm thấy hơi mơ hồ về nội dung vì cách viết của tác giả khiến tôi khá là đau đầu nhưng đến gần nửa cuốn khi đã hòa nhập được vào thế giới của cuốn truyện thì tôi lại cảm thấy nó hay vô cùng. Quyển sách này thật sự rất hay và nhân đạo.
4
133796
2015-07-10 09:35:53
--------------------------
222633
11402
Tôi biết đến cuốn sách khi đọc bài báo về bộ phim "bay trên tổ chim cúc cu" và quyết định mua nó. Ấn tượng đầu tiên khi đọc là truyện khá khó và kén người đọc. Nhiều tình tiết khó hình dung và tưởng tượng làm người đọc dễ chán. Nhưng một khi đã đọc và hiểu thì rất khó để dứt khỏi nỗi ám ảnh mà nó để lại. Đối với tôi, đây là cuốn sách đầy nhân văn và thực tế. Đọc nó, để biết được một người có "điên" như vẻ bề ngoài của họ, để biết nỗi sợ hãi, đau khổ, ám ảnh của những con người đáng thương ở nơi tăm tối của xã hội mang tên "nhà thương điên". Quyển sách đã phản ánh được cái nhìn thực tế đối với xã hội. Rất đáng để đọc.
4
180961
2015-07-05 22:51:27
--------------------------
217866
11402
"Bay Trên Tổ Chim Cúc Cu" như lay động một phần gì đó trong tôi mà tôi cũng không rõ là gì? Quyển sách là một câu chuyện điên rồ, ngu ngốc nhưng sâu sắc, mãnh liệt và chất nhân văn. Nó thể hiện cái sự độc ác của con người đối với đồng loại của họ -con người và dĩ nhiên bên cạnh sự độc ác đó là tình yêu thương mãnh liệt đối với quê hương - nơi "chôn nhau cắt rốn" hay với những người bạn cùng suy nghĩ, cùng hoàn cảnh của những con người như bị đẩy vào đường cùng. Ken Kesey còn muốn phản ánh sự bất công của xã hội dù ở bất kỳ thời đại nào qua quyển sách "Bay Trên Tổ Chim Cúc Cu" này.
5
17474
2015-06-30 09:23:52
--------------------------
216668
11402
"Ngông" là ấn tượng nổi bật nhất của tôi về quyển sách này. Thoạt đầu nghe cái tên "Bay trên tổ chim cúc cu" nghe có vẻ dễ thương, hài hài nữa. Nhưng mà thực ra nội dung truyện lại khác hẳn hoàn toàn với tưởng tượng của tôi ban đầu. Truyện về một trại tâm thần ư? Dường như người đọc cũng bị "hại não" bởi cách dẫn dắt của tác giả. Những con người với vẻ ngoài bị cho là tâm thần lại có thể vẽ nên một câu chuyện thu hút đến thế, thật kì lạ.Ở họ có một sự ngông nghênh bất cần mà đôi lúc tôi cũng phải ngưỡng mộ. Đây đúng là 1 câu chuyện kì lạ và đáng nhớ.
4
157796
2015-06-28 07:00:57
--------------------------
210761
11402
Nếu bạn đang tìm một quyển sách giúp bạn xóa bỏ những định kiến, giúp bạn biết cảm thông hơn thì đây chính là một quyển sách như thế. Qua gần nửa thế kỷ từ bản in đầu tiên, Bay trên tổ chim cúc cu vẫn là một khúc ca tưng bừng nhưng đầy đau thương cứ âm vang trong lòng biết bao độc giả. Cái chết đầy ám ảnh của Murphy như một cái giá tất yếu phải trả cho khát khao tự do, cho cuộc đấu tranh trường kỳ giữa thiện và ác. Có lẽ thời gian làm việc tại khu điều trị tâm thần thuộc một bệnh viện tại California đã góp phần giúp Ken Kesey tạo nên một tác phẩm xuất sắc như thế, một tuyệt tác văn chương có lẽ sẽ còn làm say mê bao thế hệ độc giả sau này.
5
515410
2015-06-19 20:05:51
--------------------------
209596
11402
Tôi hoàn thành cuốn sách vào tầm năm giờ sáng và rồi tôi nằm rất lâu trên giường vì ấn tượng quá sâu sắc mà Bay Trên Tổ Chim Cúc Cu để lại. Tôi thích mọi thứ trong cuốn sách, thích McMurphy lẫn chất ngông của hắn đến nỗi mà sau cái kết cuộc không thể khác được của đoạn đời hắn, tôi vừa khóc vừa đọc về bước chuyển mình của viện tâm thần, về những bệnh nhân được thổi sức sống mới vào sự cằn cỗi do bị kìm hãm quá lâu của tôm hồn họ.
   Hoàn toàn thuyết phục, hoàn toàn lay động tâm can. Ken Kesey đã tạo ra những nhân vật sống động mà người đọc sẽ không thể quên được.
5
529844
2015-06-17 20:49:21
--------------------------
206540
11402
Một kẻ thích tung hoành, phóng khoáng, sôi nổi với vô số những biểu hiện của một con người tự do - và trên hết, hoàn toàn bình thường về mặt tâm lí - cố tình vào viện tâm thần để trốn lao động khổ sai. Và trong quá trình ở đó, hắn đã đảo ngược mọi thứ. Hắn phá vỡ những qui tắc của Liên hợp, biểu hiện những hành động chống đối chưa ai từng làm. Hắn thách thức Y tá trưởng, khiêu chiến với đám bảo vệ...Nhưng trên hết, hắn đã giúp những kẻ đang điều trị ở đó nhận ra những điều tốt đẹp ở mình, nhận ra mình-của-ngày-xưa. Đọc cuốn tiểu thuyết này, ta có cảm giác những người mà chúng ta thường quy chụp là "điên", họ không hề méo mó về mặt tâm hồn. Nó đã sẵn ở đó rồi, trong mỗi người chúng ta, chỉ khác là nó có biểu hiện ra hay không. Chúng ta, ai cũng có mặt tối trong tâm hồn mình, chỉ có điều chúng ta có dám can đảm nhìn nhận ra và hướng mình tới mặt ngược lại hay không...
Cuốn tiểu thuyết xuất sắc, và bộ phim cũng vậy :D
5
507362
2015-06-10 02:10:58
--------------------------
192809
11402
Không ghê rợn, không gay cấn, thứ mà ta thấy là giọng văn châm biếm mà đủ khiến ta ám ảnh khôn nguôi.
Đấu tranh đã là điều gây nên biết bao đau đớn, nhưng Bay trên tổ chim cúc cu lại là một cuộc đấu tranh của tinh thần, phải, là tinh thần của những người điên.
Một chút xót thương đối với những con người đang phải chịu dày dặt bởi sự kìm hãm, vòng vây bởi tự do và trói buột cũng đủ khiến tác phẩm tạo một chỗ đứng mạnh mẽ trong tôi.
Bìa rất dễ thương đến quái lạ, đặc biệt là câu thơ đầu: 
Ai đi đâu ai về đau
Ai bay trên tổ vượt đầu cúc cu...
5
220265
2015-05-05 18:34:55
--------------------------
191543
11402
Tác phẩm không có những tình tiết quá ghê rợn, gay cấn nhưng vẫn đủ khiến người đọc ám ảnh, rùng mình. Đó là những đấu tranh tinh thần như những con chim nhốt trong lồng chờ chết, của những người bị gọi là điên đang đấu tranh đòi tự do, được làm chính mình trong trại tâm thần - nơi được coi là chữa trị tốt nhất cho những người trí não bị tổn thương nhưng đồng thời là nơi tước đoạt tự do, giết dần con người ta  bởi những quy tắc áp đặt gò bó, khuôn khổ và đạo đức giả tạo. Tác phẩm với giọng văn vừa hài hước vừa châm biếm sâu sắc khiến người đọc phải suy nghĩ, day dứt khó quên. Bìa sách đẹp, gợi sự điên rồ, hi vọng lẫn tự do, giấy tốt, nội dung dịch khá hay, ít sai lỗi chính tả, nhưng có những từ tự nhiên in nghiêng không rõ mục đích.
5
80823
2015-05-01 23:53:17
--------------------------
184167
11402
Câu chuyện là sự đấu tranh giữa cái ác và cái thiện giữa sự bình thường và bất thường ,giữa con người nhỏ bé với hệ thống áp đặt. Nó là một cuộc đấu tranh với quy mô nhỏ bé từ cam chịu đến khi vùng dậy để rồi mang lại kết cục còn day dứt,làm hỗn loạn cảm xúc người đọc. Tuy ko lật đổ được hệ thống cai trị đó nhưng những gì mà mọi người trong nhà thuơng điên làm được đã nêu lên tính cách đặc trưng của con người ko chịu áp bức, ko ai có thể ép buộc ,cho dù chết về thân xác nhưng linh hồn họ mãi đấu tranh cho quyền tự do, sự sống còn.
Câu chuyện đã để lại sự xúc động,  một khoảng lặng, nỗi bi thương trong tâm hồn tôi.
5
433306
2015-04-17 12:21:20
--------------------------
164306
11402
Đến tận lúc gấp cuốn sách lại rồi, tôi vẫn không nói rõ ràng được là cuốn sách này viết về cái gì, ấy thế mà nó vẫn để lại trong tôi những niềm ám ảnh. Đúng là ám ảnh, thật sự! Những con người ở nhà thương điên ấy, trong mắt mọi người, họ là những kẻ thần kinh, nhưng họ vẫn có khát vọng, có mơ ước, họ khao khát cháy bỏng sự tự do. Đến khi đọc xong, tôi thậm chí còn băn khoăn không biết rốt cuộc là họ điên hay là những người bình thường như chúng ta mới là kẻ không tỉnh táo nữa.
5
393748
2015-03-07 13:42:47
--------------------------
161628
11402
Mình biết đến “Bay trên tổ chim cúc cu” qua bản điện ảnh, sau đấy mới đọc sách, cũng hơi bất ngờ vì sách có vẻ khó hiểu và dài hơn phim =((. Mình cảm thấy thương và đồng cảm với những con người ở trong trại tâm thần kia nhiều hơn là chán ghét. Có thể trong con mắt người bình thường, họ bị điên, nhưng không phải thế. Họ chỉ như những ngọn cỏ lay lắt, sống mòn sống mỏi, không dám đứng lên đấu tranh, cho tới tận khi McMurphy xuất hiện. Murphy như một ngọn lửa rực rỡ chói lòa soi sáng cuộc đời họ, tiếp thêm nhiệt huyết cho họ, cho họ cuộc sống chân thật nhất, ý nghĩa nhất dù ngắn ngủi tới đâu. Câu nói của ông ở cuối truyện “Tao thất bại, nhưng tao đã thử…Ít nhất tao cũng đã thử” khiến mình ám ảnh rất lâu.
5
449880
2015-02-28 16:07:09
--------------------------
160681
11402
Cuốn sách có nội dung gần giống với American horror story 2: Asylum, kể về một nhà thương điên, một nơi mờ ám, ngoài rìa xã hội. Dưới cách viết của tác giả khiến ta suy ngẫm, những người điên có thật sự điên hay là những người bình thường có thật sự là tỉnh táo. Tuy cốt truyện và ý tưởng hay, nhưng theo tôi cách viết chưa hay, nhất là phần đầu, rất khó hiểu và nhịp điệu nhanh khiến người đọc phải đọc đi đọc lại để dễ dàng nắm bắt được tình huống cũng như hoàn cảnh của câu truyện.
3
279639
2015-02-25 10:59:42
--------------------------
156423
11402
Trong mắt của người bình thường thì đúng, họ bị điên, thật khùng, thật ko ra gì. Nhưng trong đôi mắt ngờ nghệch của họ, chúng ta mới thật sự là người tâm thần. Nhưng dù có điên hay ko, thì họ vẫn luôn mong có một cuộc sống tự do, khát khao được đối xử như là Một Con Người và "bay trên tổ chim cúc cu" này. Tác giả đã chuyển biến tâm lý của ông Mc Murphy rất hay, từ hành động, diễn biến đến tâm hồn ông. Tác giả đã chạm ngòi bút vào tâm hồn của người tù này, thổi vào họ một khát vọng của sự Tự Do
4
520065
2015-02-04 19:32:47
--------------------------
155244
11402
Cuốn truyện và bộ phim được chuyển thể từ nó gây cho người ta sự ám ảnh mạnh mẽ và lâu dài. Những người điên hay không điên? Những người khát khao sự sống, khát khao làm người. Những kẻ lẩn trốn dưới nhiều danh phận khác nhau để hòng che lấp phần tối của đời mình. Ấn tượng với cái kết của câu chuyện, với nhân vật chính và với thủ lĩnh da đỏ. Đúng là một tác phẩm thật sự xuất sắc.
5
534017
2015-01-31 17:13:12
--------------------------
137370
11402
Ấn tượng về cái tên và của bìa sách, lẫn phần giới thiệu về nội dung.
"Câu chuyện của những người điên"... Điên mà không điên, chính là nội dung của book, nơi những con người khùng khùng sống với nhau, hơn hết lại chính là chuyện của những kẻ bình thường, trong mắt người điên thì những kẻ bình thường mới chính là những kẻ có vấn đề. Mình thích giọng văn và cách miêu tả của tác giả, cuốn hút, cho mình cảm giác như trong chính hoàn cảnh của câu chuyện vậy. Nếu những bạn nào yêu sách thì đừng bỏ qua quyển này, thú vị cực. hi
5
309333
2014-11-26 09:45:49
--------------------------
136561
11402
Bay trên tổ chim cúc cu không phải là loại văn chương mình thích. Từ bối cảnh trại tâm thần, những trò bệnh hoạn từ bệnh nhân đến nhân viên, đến những nhân vật được xây dựng trong con người dở điên dở khùng... Nhưng thật sự, người ta vẫn có thể thích, thậm chí là yêu những thứ mà người ta nghĩ-là-mình-không-thích. Và cuốn sách lần đã làm điều đó xảy ra với mình.
Đúng như Newyork Times nhận xét, đây đúng là một tác phẩm thiên tài của văn học Mỹ, trong cái thiện và ác. Thiện và ác, trong Bay trên tổ chim cúc cu không phải là hai màu đen trắng riêng biệt, mà chúng hòa vào nhau một cách chân thật khó hiểu. Những con người đóng vai thiện là những người khờ dại trong lốt bệnh nhân tâm thần, trong khi kẻ ác lại mang vẻ ngoài bóng bẩy lương thiện. Một thế giới thu nhỏ trong một bệnh viện tâm thần, điên khùng, tàn nhẫn như đúng bản chất của nó.
Ngoài ra, mình rất thích nhân vật "tôi", một thủ lĩnh da đỏ, và cũng là một bênh nhân trong trại. Sự xuất hiện của Mc Murphy và ảnh hưởng của hắn đến ông, đến bản năng sinh tồn, nỗi nhớ thương quê hương và sức mạnh khao khát tự do bị giam cầm trong con người cục mịch đó... Ngoài Mc Murphy ra, đây là một nhân vật rất hay, rất tiêu biểu cho một thời đại trước đây của nước Mỹ.
Một cuốn sách không thể bỏ qua về... Đến bản thân mình cũng không rõ là cuối cùng nó nói về cái gì.... ? Và đúng là một tác phẩm kiệt tác phải như thế, người ta chỉ có thể tặc lưỡi mà nhận xét một cách rất chung chung: nó nói về con người.
5
20916
2014-11-21 23:05:32
--------------------------
134160
11402
Một xã hội thu nhỏ của một nhà thương điên, nơi giam giữ những người điên nhưng thật ra lại không điên hoặc điên một phần, những nạn nhân của xã hội, của chế độ, của kẻ mạnh. Murphy xuất hiện ngang tàng trong xã hội đó, không phải trong cương vị một cứu cánh, một thủ lĩnh, mà là một làn gió thức tỉnh con người.
Trải nghiệm tác phẩm từ cảm giác gò bó, nặng nề, tuyệt vọng, dữ dội, điên rồ, hả hê và cuối cùng là tự do. 
Đôi khi cái chết là tự do, niềm ao ước mà những kẻ yếu cũng không được chọn cách mình được sống hay được chết.
Sách tốt và đáng từng đồng đã bỏ ra.
5
393807
2014-11-08 16:04:39
--------------------------
119962
11402
Ngay từ những dòng giới thiệu trên Tiki đã hấp dẫn tôi về một cốt truyện đầy kịch tính nhưng cũng hứa hẹn chứa đựng nhiều triết lý mang ý nghĩa nhân văn. Tôi quyết định mua Bay trên tổ chim cúc cu vì tựa sách, cốt truyện hấp dẫn cũng như tò mò muốn biết vì sao cuốn sách này được ca tụng như là một trong những tiểu thuyết hiện đại hay nhất của Mỹ. Và kết quả đúng như tôi mong đợi. Cuốn sách không làm tôi thất vọng với cách viết và mạch truyện gay cấn như Harry Potter nhưng cũng không là một cuốn sách thiên về giải trí. Ở mỗi nhân vật ta sẽ tìm thấy ý nghĩa riêng của họ. Mọi tính cách, mọi hành động, mọi diễn biến, mọi suy nghĩ tâm lý của nhân vật và tổng thể toàn bộ cuốn sách đặt lên vấn đề về giới hạn, sự đoàn kết và cách ta đối mặt với những giới hạn. Những chủ đề không mới nhưng câu chuyện hoàn toàn mới mẻ với cách viết mang lại nhiều sảng khoái, nhiều bị thương, nhiều suy tư làm cho người đọc sau khi đã lật đến trang cuối cùng của cuốn sách vẫn đọng lại trong lòng những dư vị, những cảm xúc lẫn lộn...
5
38615
2014-08-08 13:48:07
--------------------------
